\documentclass[12pt, t, spanish]{beamer}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{graphicx}

\mode<presentation>{
    \usetheme{Boadilla}

    \setbeamercovered{transparent}
    \setbeamertemplate{itemize subitem}[triangle]
}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{graphicx}


\title{GPUL: 20 anos de software libre}
\author[]{Grupo de Programadores e Usuarios de Linux \\ Coruña Linux Users Group\\ \texttt{info@gpul.org}}
\institute[]{
    \adjincludegraphics[height=1.5cm,valign=m]{logos/logo_gpulnuevo.png}
}
\date{Mobile Week Coruña 2018}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
    \frametitle{¿Quen somos?}

    \begin{itemize}
        \item Asociación universitaria nacida na Facultade de Informática da Universidade da Coruña\\[0.5cm]
            \pause
        \item {\bf GPUL}: Grupo de Programadores e Usuarios de Linux\\[0.5cm]
            \pause
        \item Principais obxectivos:
            \pause
            \begin{itemize}
                \item Promoción do {\bf software libre} e dos 
                    {\bf estándares abertos}\pause 
                \item Fomento da \textbf{cultura \textit{hacker}} (isto é, a de crear e compartir coñecemento
                    en tódalas áreas da vida)
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{¿Software libre?}

    \begin{block}{\it free software}
        \underline{liberdade} dos usuarios para executar, copiar, 
        distribuir, estudar, cambiar e mellora-lo software
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Software {\bf Libre} vs. Software {\bf Privativo}\\[0.5cm]
        \item Fundación polo Software Libre (FSF, {\it Free Software Foundation})
            \begin{itemize}
                \item Richard M. Stallman, hacker del MIT 
                \item O proxecto GNU (GNU's Not Unix), 1983
                \item Sistemas operativos libres variantes de Unix: GNU/Linux, OpenBSD, FreeBSD, NetBSD, OpenSolaris\ldots
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Actitude \textit{hacker}}
    \begin{center}
        \textbf{Proactividade} cara ó coñecemento:\\ non hai que esperar a que os demais che solucionen a vida.\\ \textbf{Investiga, aprende, desenvolve, comparte coñecemento}
    \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Entón... ¿que fai o GPUL?}

    \begin{itemize}
        \item Solucionamos dudas de \textit{novatos} ;-) e non novatos
            \pause
        \item Organizamos xornadas e \textit{hackmeetings}
            \pause 
        \item Proporcionamos infraestrutura para proxectos locais
            \pause 
        \item Impulsamos a novos desenvolvedores en proxectos internacionais
            \pause
        \item Damos soporte a outras organizacións con obxectivos semellantes (ONGD's)
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{GPUL98.jpg}
    \center{Primera asamblea de socios do GPUL, diciembre de 1998}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: algo de prensa}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{laopinion2003.png}
    \center{Artigo de La Opinión sobre o crecente movemento do software libre en Galicia, 2003}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: xornadas na universidade}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{vxornadas05.jpg}
    \center{V Xornadas sobre software libre, 2005}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: movilizacións}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{antipatentes05.jpg}
    \center{Protesta contra a directiva europea sobre patentes de software, 2005}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: eventos internacionais}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{ctsl05.jpg}
    \center{Congreso de Tecnologías de Software Libre, julio 2005}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: eventos internacionais}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{guademy07.jpg}
    \center{Guademy, marzo 2007}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: eventos internacionais}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{guadec12.png}
    \center{Guadec, xullo 2012}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: eventos internacionais}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{akademy15.jpg}
    \center{Akademy, agosto 2015}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algo de historia: ¡sempre con queimada!}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{queimada15.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Actividades no presente: GPUL Labs}
    \adjincludegraphics[height=5cm,valign=m,center]{gpulLabs.png}
    \begin{itemize}
        \item Dende o 2015, celébranse unha serie de conferencias, obradoiros, charlas que se fan durante todo o ano. Teñen como centro o software libre dende o enfoque da programación.
        \item Participan profesionais, profesores, afeccionados co obxectivo de aprender sobre tecnoloxías libres punteiras.
    \end{itemize}

\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Actividades no presente: Hackatiños de datos}
    \adjincludegraphics[height=5cm,valign=m,center]{hackatinhodatos16.jpg}
    \center{Dende 2016, xunto a Árticos, Coruña Devs e GDG Coruña.}
    \par Os Hackatiños de datos son hackathones para  desenvolver proxectos de aproveitamento de datos de fontes abertas.
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Actividades no presente: Coruña Hacks}
    \adjincludegraphics[height=5cm,valign=m,center]{corunaHacks.png}
    \center{Dende 2017, xunto a Árticos, Coruña Devs e GDG Coruña.}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Actividades no presente: Coruña Hacks}
    \begin{itemize}
        \item Estanse a celebrar no Ágora grazas ao Concello. Pretenden dinamizar a comunidade de Software libre da comarca da Coruña involucrando a profesionais, empresas e asociacións do entorno. 
        \item Hai desenvolvedores traballando en 4 proxectos:
        \begin{itemize}
         \item \textbf{FYD}: Sistema de votacións.
         \item \textbf{QAS Sensoring}: Sistema de sensorización da calidade do aire.
         \item \textbf{Aloha}: Plataforma para facilitar coñecer á nova xente que entra nunha empresa.
         \item \textbf{Matrix Hacks}: Colaboración con Matrix-Riot axudando á súa integración con Slack.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
    \frametitle{Actividades no presente: GPUL School}
    \adjincludegraphics[height=5cm,valign=m,center]{gpulSchool.png}
    \center{GPUL School é unha inciativa que está a piques de comezar, que pretende ser algo similar aos GPUL Labs, pero enfocándose ó público máis novato e con charlas dun nivel máis introductorio.}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{E algúns eventos internacionais de vez en cando ;-)}
    \adjincludegraphics[height=6cm,valign=m,center]{xdc18.jpg}
    \center{XDC, setembro 2018}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{¿Onde atoparnos?}

    \begin{itemize}
        \item A nosa páxina en internet:\\ 
            \begin{center}\structure{\emph{www.gpul.org}} \end{center}
            \item O noso enderezo de correo-e:\\
                \begin{center}\textbf{info@gpul.org} \end{center}
                \item Listas de correo e foros
                \item  Na Facultade de Informática:\\
                    \begin{center}\structure{despacho de asociacións}\\
                    (no andar baixo) \end{center}
    \end{itemize}
\end{frame}


\end{document}
